%!TEX root = main.tex

\section{Conhecimento do Domínio}

O projeto desenvolvido tem um conjunto de dados preexistentes que nos permitem desenvolver as funcionalidades requeridas pelo cliente.

\subsection{Nó}

O nó é uma ponto de paragem na rede de transportes da empresa. O mesmo é definido por um nome, abreviação, coordenadas geográficas e a sua tipologia (paragem normal, ponto de rendição ou estação de recolha). Em Prolog, este elemento é representado no seguinte formato, na base de conhecimento:

\mint[breaklines]{prolog}|no(nome_nó, abreviatura, ponto_de_rendição, estação_de_recolha, latitude, longitude).|

\subsection{Linha, Percurso e Segmento}

O segmento é uma conexão entre dois nós e é definido pelo nó inicial, nó final e a distância e tempo para viajar entre os nós.

Um conjunto de segmentos contínuos entre eles formam um percurso, que é definido pelos segmentos que o constituem, pelo nó inicial, nó final, distância e tempo para viajar entre o nó inicial e final e a linha a que está associado.

Uma linha é um conjunto de percursos que servem um conjunto de paragens específicas.

No âmbito de ALGAV, todos estes conceitos convergem numa única definição na base de conhecimento, sendo que cada percurso é um elemento único, definido pela linha a que pertence, a listagem (ordenada) dos nós por onde passa (o equivalente a guardar os segmentos) e a distância e tempo de viagem entre o nó inicial e final.

Esta definição está escrita na seguinte forma na base de conhecimento:

\mint[breaklines]{prolog}|linha(nome_linha, número_percurso, lista_abrev_paragens, tempo_minutos, distância_metros).|

\subsection{Horários}

\textcolor{red}{FALTA ESPECIFICAR HORÁRIOS}
